其實新界的士有咩用！

話就話新界的士
但係新界又唔係個個地方都行到
限住哂邊條路行得
邊條路唔行得
話就話比市區的士平 但係因為要避開啲佢唔行得嘅路
分分鐘兜嗰條路仲遠過我個車程
落車之後仲要行呀15分鐘先到我本身要落嗰個位
咁我仲搭的士黎做乜。。。

google 搵左呢兩段

A. 綠的的出現，主要因為市區對的士的需求較大，分類後可以避免郊區缺少的士載客。此外，由於郊區交通不便，居民較依賴的士服務，而且大多路途遙遠，因此綠的車費定價較便宜。

B. 想當年, 新界地方仍然很偏僻客人不多, 差不多全部
的士都在市區服務, 在新界地方要搭的士都幾難.
但很多村落都需要的士服務, 為解決問題, 政府加設
不准出市區的新界的士, 可能牌費等有優惠所以車費
也低些去吸引乘客, 令新界村落有的士的機會大些.

所以要睇下你本身想去邊
呢個網有晒新界的士的可行路線

btw 好多時紅的司機係新界的士可行地方接客好多時唔肯載客去新界短程地方，但其實係司機唔啱，呢個行業太多害群之馬